REMEMBER REMEMBER THE FIFTH OF NOVEMBRE!

倫敦的煙火活動真的是一年四季不間斷，冬天有聖誕節煙火、跨年煙火，夏天有夜間遊行煙火，秋天還有一個bonfire night。
Bonfire night(營火之夜)又稱做Fireworks' night（煙火之夜）或是Guy Fawkes' night（蓋伊福克斯之夜），為了方便我這邊就稱作煙火之夜，煙火之夜在英國各地都有慶祝活動，在倫敦則會連續十天晚上在倫敦不同地點施放煙火，最大的一場煙火慶典會在11月5日。
煙火之夜的典故演變至今變得很有意思，1605年11月5日，激進的天主教徒蓋伊·福克斯（Guy Fawkes）等人因宗教理念等因素和當時的新教英王詹姆士一世及英國議會不合，因此策動火藥陰謀，在國會大廈地下室藏放火藥，意圖炸死國王與國會議員，結果因消息走漏而失敗被捕。從此之後民眾便施放煙火慶祝這場火藥陰謀失敗未波及無辜人民而延續至今。

甴近平

[日常文宣] [文宣方向] 以子之矛，攻子之盾